%%%%%%%%%%%%%%%%%%% EJERCICIO 1 %%%%%%
\textbf{Ejemplo 1:}\\

Se va a cancelar una deuda por 200.000 COP en 4 pagos trimestrales de  COP  R cuota ordinaria, con una tasa de interés de 32\% nominal anual trimestre vencido. Hallar el valor de las cuotas ordinarias.\\

\input{7_Capitulo/ejemplos/1/1a}

\input{7_Capitulo/ejemplos/1/1b}

Al elaborar la tabla de amortización, se debe tener presente que en el período 3 el valor del pago debe ser igual al pago ordinario más el pago extraordinario, tal como se ve en la siguiente tabla:


\begin{spacing}{1.1}
	%\begin{center}
	\begin{tabular}{|p{1cm}|p{3cm}|p{3cm}|p{3cm}|p{3cm}|}
		\hline
		\rowcolor{white!5}
		\textbf{PER\ (1)} & \textbf{SALDO DEUDA (2)=(2)-(5)} & \textbf{INTERESES  (3)=(2)(i)} & \textbf{PAGO\ (4)= COP  R- COP  L } & \textbf{AMORTIZACIÓN  (5)=(4)-(3)} \\ \hline                    0 &   200.000,00 \ COP & --------- & --------- & ---------\\ \hline
		1                 &  167.599,56 \ COP                     &  16.000,00 \ COP                    &   48.400,44 \ COP                &  32.400,44 \ COP                        \\ \hline
		2                 &  132.609,08 \ COP                     &   13.407,96 \ COP                    &   48.400,44 \ COP                 &  34.992,48 \ COP                        \\ \hline
		3                 &  44.815,21 \ COP                      &  10.608,57 \ COP                     &    98.400,44 \ COP                 &  87.791,87 \ COP                        \\ \hline
		4                 &  0,00 \ COP                           &  3.585,23 \ COP                      &   48.400,44 \ COP                &  44.815,21 \ COP                        \\ \hline
	\end{tabular}
	%\end{center}
\end{spacing}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%FIN EJERCICIO 1 %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%